
Tekom zaključne naloge so bili prikazani naslednji postopki, rezultati in
ugotovitve:

\begin{enumerate}
  \setlength\itemsep{1ex}
  \item Izdelali smo fizično plast za pošiljanje podatkov preko protokola
    10BASE-T
  \item Izdelali smo fizično plast za sprejemanje podatkov preko protokola
    10BASE-T
  \item Napisali smo program za mikrokrmilnik, ki pošilja podatke preko
    protokola \\ 10BASE-T z uporabo GPIO-jev
  \item Napisali smo program za mikrokrmilnik, ki pošilja in sprejema
    podatke preko protokola 10BASE-T z uporabo SPI-ja ter DMA-ja
  \item Napisali smo podprogram s katerim lahko mikrokrmilnik komunicira z
    računalnikom preko protokolov UDP/IP ter ARP
  \item Pokazali smo, da lahko preprost mikrokrmilnik z majhnim številom
    dodatnih komponent preko protokola 10BASE-T pošilja podatke
  \item Pokazali smo, da lahko preprost mikrokrmilnik z majhnim številom
    dodatnih komponent preko protokola 10BASE-T sprejema podatke
\end{enumerate}

\textbf{Predlogi za nadaljnje delo}


Naslednji korak bi lahko bil razvoj implementacije hitrejšega protokola
100BASE-TX -- za prenose s 100 Mbps.

To bi bilo možno s hitrejšim mikrokrmilnikom, dodatno prilagoditveno vezje bi
lahko realizirali v ustrezno hitrem FPGA-ju.

Je pa res, da smo že z 10BASE-T protokolom polno opremljeni za podatkovni
prenos po podatkovni avtocesti -- Ethernetu. Enostavnejši mikrokontrolerji
verjetno opravljajo enostavnejša opravila, kjer je verjetno manj podatkov, ki
jih lahko komuniciramo z manjšo hitrostjo. Ključen pa je odgovor, ali jih sploh
lahko komuniciramo po Ethernetu oziroma kaj vse je potrebno narediti v ta
namen. V tem je pomen te diplomske naloge.

